\section{Einleitung}
%TODO: ggf. Gleichstellungs-Fußnote hinzufügen
\textbf{V}ehicular \textbf{a}d hoc \textbf{Net}works (VANETs) wurden im Laufe der letzten Jahre in Forschung und Entwicklung immer populärer.
In Folge der Einführung von VANETs im Kraftverkehr soll dieser sicherer, effizienter, stressfreier und unterhaltsamer werden. \\
VANETs haben zwei Anwendungsbereiche: sicherheitsrelevante und nicht-sicherheitsrelevante Anwendungen.
In sicherheitsrelevanten Anwendungen werden Informationen über die Verkehrslage, wie Unfallberichte, Stau- und Sperrungsmeldungen ausgetauscht, um Unfälle zu vermeiden.\\
Nicht-sicherheitsrelevante Anwendungen werden in Verkehrsmanagement und Infotainment unterteilt.
Verkehrsmanagement hat die Aufgabe den Verkehrsfluss zu verbessern und damit Stau zu vermeiden.
Im Infotainment-Bereich wird durch VANETs Internetzugang für Passagiere bereitgestellt, damit diese beispielsweise Videos streamen oder Videotelefonate führen können.\\
Die Verarbeitung großer Datenmengen, welche moderne Fahrzeuge mithilfe von Kameras und anderen Sensoren sammeln, kann durch die lokale Verarbeitung in den Fahrzeugen nicht mehr bewältigt werden. 
Da sich die Anwendung von Cloud-Technologien zur verteilten Verarbeitung von Daten auf verschiedenen mobilen Geräten bewährt hat, kann sie auch auf VANETs übertragen werden. \\
Der konventionelle Cloud-Ansatz kann die Anforderungen zukünftiger VANETs bei hoher Fahrzeugdichte jedoch nicht erfüllen, weswegen Edge Cloud Computing in Betracht gezogen werden kann. \cite{gazi_challenges_2018} \\
Zudem ist die Kommunikation in VANETs verschiedenen Attacken, wie der Umgehung der Zuordenbarkeit, Manipulation von Nachrichten, Replay-Attacken und Missbrauch von Fahrzeugidentitäten ausgesetzt.
Solche Attacken können im schlimmsten Fall Unfälle zur Folge haben.
Um diese zu vermeiden, wurden bereits verschiedene Kommunikationsschemata veröffentlicht, die alle oder zumindest einige dieser Attacken vermeiden.
Jedoch besteht bei all diesen das Problem, dass sie durch den hohen Rechen- oder kryptografischen Aufwand den Anforderungen zukünftiger VANETs nicht gerecht werden. \cite{gauher_security_2020} \\
Im Folgenden werden zuerst die technischen Grundlagen und die Anwendung von Cloud-Technologien in VANETs betrachtet.
Basierend auf den hergeleiteten Anforderungen, werden mehrere Edge Cloud Computing Technologien verglichen.
Zudem wird deren Eignung für zukünftige VANETs untersucht.\\
Im zweiten Teil wird die Einführung einer \ac{PKI} in VANETs zur Sicherstellung der Kommunikationssicherheit beschrieben.
%Auf die abschließendes Fazit folgt das Abkürzungsverzeichnis.